匈牙利發現1000萬年前古貓熊牙齒！ 科學家：貓熊起源於歐洲

匈牙利發現1000萬年前古貓熊牙齒！ 科學家：貓熊起源於歐洲

國際中心／綜合報導

大貓熊是中國特有物種，現存的主要棲息地是中國中西部四川盆地周邊的山區和陝西南部的秦嶺地區。然而根據法國《地球生物》期刊29日發表文章指出，古人類學家在匈牙利境內發現像中國大貓熊一樣食草的古代熊的遺體，科學家因此得到結論，大貓熊起源於歐洲。

加拿大多倫多大學古人類學家貝根（David Begun）近日在匈牙利境內的魯道巴尼奧鎮（town of Rudabánya）發現1000萬年前的牙齒化石，在法國普瓦捷大學科學家路易斯•德•博尼斯（Louis de Bonis）的協助下，根據形狀判斷它們屬於古貓熊。博尼斯將這一新發現發表在《地球生物》。據悉，在中國發現的古貓熊遺跡不超過8百年。

博尼斯稱，大約500萬前年，歐洲氣候變得更加乾冷，貓熊的棲息地因此受到波及，而中國成了貓熊生存的唯一寶地。根據外媒報導，近年來古生物學家在世界各地發現數十塊類似貓熊的古代熊化石，這些發現也顯示，貓熊過去的數量並不像現今這般稀少，科學家強烈懷疑，貓熊的起源可能距離中國千里之外。

報導指出， 匈牙利東部小鎮周邊蘊藏著數千萬年前形成的岩石，當時地球氣候溫暖柔和，整個歐洲都被茂密的熱帶雨林覆蓋。科學家在研究這些沉積岩時意外發現了大型熊的牙齒化石，一下就聯想到大貓熊。科學家稱，從牙齒磨損的痕跡來看，古貓熊與現今大貓熊的飲食習慣與生活方式一致，都喜歡吃堅硬的植物。

自古以來匈牙利都係...不可分割...

根據中國邏輯
熊貓係歐洲品種

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 31近期活躍五毛
0#85163前Redbaron改名冒認本人
1群龍共舞 2天才小釣手 3三色貓 4JR 5法國佬巫斯義
6吾系甘開心牙 7真律師何君堯 8蘇麗珊 9十卜ching
10D_wade 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15民國復興 16dewi
17侵b
18曼聯明叔 19bb chu 20小翁翁

盲就唔好上連登啦，熊你老母臭閪貓咩

連國寶都係源自外國

照支那邏輯
西班牙可能係中國領土

好多人分唔清熊貓同貓熊

自古以來 全世界都是屬於蟈的

貓熊呀弱智

大熊貓（學名：Ailuropoda melanoleuca），也稱作大貓熊，一般稱為「熊貓」或「貓熊」，屬於食肉目熊科的一種哺乳動物，體色為黑白兩色。

樓上班撚樣抽唔切水

貓熊
大貓熊
大熊貓
熊貓

中文真係幾戇鳩

劉華
江華
劉江華

班五毛

熊貓與貓熊不同科，現在統一把白白胖胖的叫大貓熊，咖啡色愛爬樹的叫小貓熊。
我都覺得好好笑呀

屌你老母 上面成班衝出嚟柒
入面有圖都唔撚識睇呀？

台灣：貓熊
中國：大熊貓
中國香港：熊貓

樓上又炒車

巴打你講笑話阿

睇第一段就知講緊熊貓啦

樓上柒完好潛水啦。。。。下次唔好第一句就提人地老母閪先，搵定自己老母個閪方便柒左捐返入去

乜撚嘢中國香港

其實入條link就有圖，點解樓上有咁多白痴智障

睇標題都估到有小孩子懶醒

點解可以走到咁遠

咁好簡單，匈牙利自古以來都係支那領土

幾時去收番個領土番黎??

之前又話熊貓原本係食肉？
呢隻又話係食草 究竟想點

咁就五毛

支持支那收回成個西班牙佔據過既南美洲！！！！

講隻動物都可以奶到政治

貓熊 熊貓 兩樣野黎wo ching

原來台灣叫熊貓做大貓熊 貓熊做小貓熊

科學家在研究這些沉積岩時意外發現了大型熊的牙齒化石，一下就聯想到大貓熊。科學家稱，從牙齒磨損的痕跡來看，古貓熊與現今大貓熊的飲食習慣與生活方式一致，都喜歡吃堅硬的植物。

因爲 個科學家搵到d熊牙 驚人大發現熊主食素 9秒9話係熊貓

邊五十幾個戇鳩畀咗正評，
好出嚟認喎

你click入條link睇清楚再講過啦

做咩啫你？我明明笑緊個留言

再補充下，有睇開圓圓果堆新聞，台灣不嬲係稱呼Panda做「大貓熊」，係香港同台灣用詞唔同

樓下唔好再跟D文盲吹咩「好多人分唔清熊貓同貓熊」啦唔該

做咩潛水呀？

無計，太多文盲/五毛，一見最頂個留言就誤中你副車，Sorry

盤古大陸原名中華人民共和國

係劉江

成班以為自己好撚勁 重要有人正皮

本來都冇話熊貓只有中國有
只係其他地方的熊貓都已經滅絕，得返中國有。

串鳩人熊貓果幾個巴打rip

你地即將被加入五毛觀察list,只要被發現理性評論共產黨言論，即刻加入正式五毛名單。自己執生

好難講既 人類夠話發源至非洲啦 姐係依家全世界都係非洲人

對唔住大家係我柒咗
一直以為係兩樣嘢